國民黨主席: 若國民黨重返執政, 將與中共簽訂「和平協議」

吳敦義：國民黨若重返執政 在《兩岸條例》下可洽簽和平協議

國民黨主席吳敦義今天上午接受電台專訪，主持人唐湘龍詢問吳敦義如果國民黨重返執政，兩岸間是否可能簽屬和平協議，吳敦義回應表示，國民黨若是重返執政，就是合乎《兩岸人民關係條例》的原則，經過一段兩岸折衝後，國民黨執政政府就有權依照《兩岸人民關係條例》，洽簽和平協議。

唐湘龍詢問現在兩岸關係下，國民黨既有的九二共識還夠用嗎？吳敦義表示，他覺得基本綱領不能移動，九二共識一中各表就是堅定、維持兩岸穩定發展的基石，這是兩岸的定海神針。

吳敦義也改用毛澤東沁園春雪，「兩岸如此多嬌，引無數英雄競折腰。 惟反攻大陸，已成歷史； 解放台灣，又嫌霸道； 一國兩制，或統或獨，都為台海掀波濤。 俱往矣，數當前明路，和平最好。」

吳敦義強調，這是他堅定的兩岸關，以現在狀況來說，反攻大陸行嗎？一國兩制大家能夠承受嗎？現在已經成熟到可以統一了嗎？能夠搞台獨嗎？這些路時機都不夠成熟。（戴祺修／台北報導）

kent: 公然賣台 02/14 10:04
推 pp9960: 支持快點簽 02/14 10:04
噓 jeff0025: 滾 02/14 10:05
→ pp9960: 太陽花那群學生已上不了街頭 02/14 10:05
噓 joe199277: 呵呵 協議 國內問題 自己願意矮化的 02/14 10:05
推 zxc1234529: 不演囉 臺灣人繼續拼經濟 國民黨幫你簽 02/14 10:05
→ pigofwind: 他講這種話 基本上就不用選了 02/14 10:05
→ ericisfish: 敢簽一定上街 02/14 10:05
推 swbthj: 2020準備好和祖國一起對抗美帝 02/14 10:05
噓 starcow: 真悲哀,這麼想簽投降協議,看看西藏的下場吧 02/14 10:05
推 Moratti: 看來習近平下指示了 朱立倫吳敦義都在準備和平協議 02/14 10:05
噓 rusa: 一中各表就是台獨 02/14 10:05
噓 gg0079: 要也是簽和平條約 簽啥協定笑死人 02/14 10:05
推 love121323: 台灣一斤30，三斤收你70就好 02/14 10:05
→ sinon17: 白豚此話一出等於宣告出局 02/14 10:06
→ swbthj: 別懷疑鬼島人的智商 看到和平就蓋下去了 穩上 02/14 10:06
推 echoo: 真的敢簽 大概會出現十個太陽花規模的大革命 02/14 10:06
→ abbjesper: 吳敦義洗洗睡啦，總統輪不到你 02/14 10:06
噓 dritcritx: 那之前換柱換三小？？ 02/14 10:06
噓 kevin31a2: 眼中只有中國的廢物黨 02/14 10:06
推 lolic: 逼我投蔡英文麻 02/14 10:06
噓 chiaye: 賣國賊，誰簽就殺他全家 02/14 10:06
推 g4zoco196: 好的 支持 02/14 10:06
噓 ymib: 掰掰，資進黨繼續執政好了 02/14 10:06
→ danorken: 不愧是高級反串 02/14 10:06
推 ipadmini6: 蔡英文：從不反對兩岸交流 02/14 10:06
噓 ytw8216: 有種上電視打廣告 02/14 10:07
→ fantasy2600: 簽署和平協議? 沒看到維尼都說 不放棄武力了XD 02/14 10:07

同中國講和平會比同中國敵對失去更多

和平回歸，中國台灣

一國兩制

唔通學民進黨用愛發電

當年聯俄容共，國共合作.....今日仲要黎J多次？？？？

國民黨話要將迪士尼樂團帶到高雄, 幾時會動工?

白賊義都on99

繼續鍵國啦

亂鳩咁黎 宋詞牌要押平仄
呢個version好明顯無 鳩嗡鳩作

等於承認台灣係中國領土
台灣海峽係中國內海
台灣係中國內政
美日等外國無權干預過問

要簽就簽到

係台灣點貪, 賺既錢一定多唔過出賣台灣....

支持

第三次國共合作,將台灣變成新中國嘅其中一個省

我以為講緊國民黨重返南京執政

古有吳三桂 今有國民黨

好彩d評論台仔都唔係太笨柒

支那簽嘅文件根本唔會兌現, 每次只係得另一方會守, 呢個年代同支那簽野即係玩鳩自己

因為ptt = 台灣連登

係ptt範圍外, 民意就

中共都有簽中英聯合聲明50年不變，但1997年7月1日就失效了

快d 簽，統一台灣之後會向香港集中營申請外出，去台灣出席台北再教育營開幕典禮

簽投降書

訓撚醒未 KMT

台狗都係on9

人類總是重複同樣的錯誤
以前國共合作都俾共匪撚咗獲
依家仲想重複返歷史

係簽都係希拉莉簽

姜皇池：和平協議屬國內法 美日難介入

2019-01-27

對於中國國家主席習近平提出一國兩制台灣方案，並倡議政治協商，台灣內部也有人附和兩岸應簽署和平協議，台大法學院國際法教授姜皇池認為，協議屬於「國內法」，簽署協議會回到一中架構，落入中國所謂「國內管轄事項」陷阱，將使台灣問題中國化，增加美日等國介入的難度。

「等於宣布台灣是中國一部分」
前總統馬英九在二○○八年的就職演說，就曾提到將對兩岸和平協議進行協商，而國民黨在洪秀柱任主席的時代，政策綱領也提出推動「兩岸和平協議」，不過，目前主席吳敦義上任後隨即刪除。

姜皇池指出，從所謂「九二共識」被創造出來，呼籲兩岸應簽署和平協議的想法，此起彼落，其中又以馬英九執政時期，討論最為熱烈，當時不只國內，連中國也有討論。而習近平最近對台講話後，簽署兩岸和平協議的聲音又再起。

姜皇池表示，國際上處理和平問題的法律文件，至少包括「和平條約」、「停戰協定」、「停火協定」與「和平協議」等。前三者是具國際法拘束力的條約，且是屬於「國家與國家間」簽署的國際文件。

至於「和平協議」，姜皇池解釋，簽署第一個要件是「結束內戰」，即中止「一國」合法政府與叛亂團體、或是一國之內數個政治實體間的武裝衝突，不過，「台灣跟中國間，沒有交火、沒有開戰，要從哪裡停戰？」既然不是交戰狀態，兩岸間有簽和平協議的需要嗎？

姜皇池說，簽署和平協議，是將台灣與中國間目前或未來衝突，定位為國共內戰延續，純屬中國「內部事務」，國際組織或第三國介入的法律障礙將因此提高，將使美國對台灣軍售喪失國際合法性與正當性。執意簽署協議，將使台灣問題中國化，落實中國「反分裂國家法」所期待的「和平統一協議」，隔絕其他國際社會成員介入台灣問題的合法性。

姜皇池強調，姑且不論中國簽署協議後，是否會確實履行協議，應該思考的是，台灣與中國簽署協議，會向國際社會傳達出什麼訊息？台灣對此應審慎，否則畫虎不成反類犬，在武力威嚇下的談判，恐未蒙其利先受其害。

國民黨主席吳敦義拋兩岸和平協議 西藏簽和平協議了換來3次血腥鎮壓、百萬人喪命

新疆西藏香港台灣再教育營exchange scheme

老實講句
如果佢講:「若國民黨重返 大陸 執政, 將與中共簽訂「和平協議」

成句就唔同哂,即刻變英雄

可能美f18又因故障急降台灣

台灣發大財啦今次

姐係正式變成中國台灣省

噉放心啦
台狗一係含撚投廢綠
一係就台灣發大財投賣台藍

或者預咗呢
台灣人一早知藍營賣台
咪又係投返佢

蔣公嬲到係棺材彈返起身

真係痴尻撚線